2.1:
1.Створюємо новий репозиторій на сайті Gitlab.com
2.У vs code відкриваемо ткрмінал
3.У терміналі пишемо команду git init
4.Потім копіюемо посилання на наш репозиторій 
5.Пишемо команду git remote add origin "посилання"
6.Робимо коміт git commit -m "назва"
7.Відправляемо git push origin master
2.2:
Все те саме